溫柔細沙 說故事 — 脫下十年護士袍 轉當沙畫師幫人記錄回憶

#沙畫 #壹週刊 #油畫

溫柔細沙 說故事
— 脫下十年護士袍 轉當沙畫師幫人記錄回憶
20190517
（壹週刊 Next）

壹週刊 NEXT
558K subscribers

總說，凡事不止表面。

黃黃細沙，微若粉塵，密度高而有重量，用來作畫，變化多端。「要在一堆沙裏去找一粒沙出來很困難，但是一粒粒沙，可以製造好多很大的故事。」沙的力量，沙畫師鍾雪明白。她在燈箱上用手掌、手背、指尖，將細沙撒、抹、點、勾，甚至吹，每個動作都很溫柔。沙畫一抹一吹了無痕，但因攝錄科技，瞬間都成永恒：或說着婚禮新人故事，或失戀或成長，還有病患的晚年、寵物的萌態，非常細膩。

阿雪唯一的美術底子是學過幾年油畫。醉心沙畫看似緣自旅行時邂逅光影表演；那次長長的旅程，她擱下十年護士的刻板工作，帶着顏料去到哪就畫到那，可以一畫十小時。她邂逅的，其實是自主、隨心的自己，未回家就訂了沙畫枱，不知不覺間在新跑道起飛了。

撰文：韓潔瑤

攝影：傅俊偉

全文：